\chapter{Implementacja}

W niniejszym rozdziale przedstawiono szczegóły techniczne \st{zaimplementowanego} \customnote{wdrażanego, wdrożonego?} rozwiązania oraz przybliżono aspekty implementacyjne systemu, obejmujące wykorzystanie platformy Microsoft Power Platform -- w szczególności Power Apps -- do budowy interfejsu użytkownika oraz Power Automate do automatyzacji procesów biznesowych.
Ponadto, omówiono integrację z platformą SharePoint oraz implementację skryptów usprawniających pracę z pakietem Microsoft Office.

\st{Rozdział stanowi techniczne rozwinięcie przyjętych założeń projektowych, prezentując metodykę realizacji poszczególnych komponentów systemu.} \customnote{jest sens się powtarzać?}

W ramach analizy technicznej \customnote{szczegółowo?} opisano poszczególne komponenty systemu oraz sposób
ich integracji. Szczególną uwagę poświęcono mechanizmom przepływu danych, automatyzacji procesów oraz implementacji logiki biznesowej w środowisku low-code.

\input{chapters/04-Chapter_Folder/04.1-Wgrywanie_danych.tex}
\input{chapters/04-Chapter_Folder/04.2-Edycja_danych.tex}
\input{chapters/04-Chapter_Folder/04.3-Generowanie_raportu.tex}

\begin{comment}
W niniejszym rozdziale przedstawiono szczegóły techniczne zaimplementowanego rozwiązania. Omówione zostaną kluczowe aspekty
implementacyjne systemu, obejmujące wykorzystanie platformy Microsoft Power Platform - w szczególności
Power Apps do budowy interfejsu użytkownika oraz Power Automate do automatyzacji procesów biznesowych.
Ponadto, przedstawiona zostanie integracja z platformą SharePoint oraz implementacja skryptów
usprawniających pracę z pakietem Microsoft Office. Rozdział stanowi techniczne rozwinięcie przyjętych
założeń projektowych, prezentując metodykę realizacji poszczególnych komponentów systemu.

W ramach analizy technicznej zostaną szczegółowo omówione poszczególne komponenty systemu oraz sposób
ich integracji. Szczególna uwaga zostanie poświęcona mechanizmom przepływu danych, automatyzacji
procesów oraz implementacji logiki biznesowej w środowisku low-code.

\input{chapters/04-Chapter_Folder/04.1-Wgrywanie_danych.tex} \end{comment}